{
    "question": "Kehidupan masyarakat majapahit ketika hayam wuruk memerintah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Hayam Wuruk disebut Raja </span>\n\n<span>Sanagara,memerintah tahun\n1350-1389. </span>\n\n<span>Pada masanya,Majapahit mencapai </span>\n\n<span>puncak kejayaannya dengan bantuan </span>\n\n<span>Mahapati Gajahmada(1313-1364)\ndapat </span>\n\n<span>menguasai banyak wilayah </span>\n\n<span>(Jawa,Bali,Nusa Tenggara,Maluku, </span>\n\n<span>Papua,Sulawesi,Kalimantan,Sumatra, dan </span>\n\nSemananjung<span> Malaya</span>)<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Kita telah mengenal kerajaan Majapahit sebagai salahsatu kerajaan besar diIndonesia<span>\u00a0pada masa lampau. Kerajaan ini telah mencapai puncak kebesarannya dan keemasannya pada abad XIV, yaitu pada masa pemerintahan raja Hayam Wuruk. pada masa itu, kekuasaan dan kebesaran kerajaan Majapahit Sangat luas. Kerajaan ini memiliki pengaruh di seluruh nusantara, bahkan terhadap Negara-negara tetangganya di Asia Tenggara\u00a0</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-sebutkan-5-contoh-kuliner-yg-mendapat-pengaruh-dari-india-2-p-224",
            "question": "1. Sebutkan 5 contoh kuliner yg mendapat pengaruh dari India    2. Proses masuk dan berkembangnya kuliner yg mendapat pengaruh dari India di Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ada clue untuk menjawab soalmu. Jawabannya silakan temukan sendiri :)<span><br><br>Masakan India\u00a0 mencakup berbagai masakan khas dari berbagai kawasan di India. Ciri \nkhas masakan India adalah pemakaian bumbu serta rempah-rempah yang \nberaneka ragam. Makanan pokok orang India adalah beras (terutama di \nIndia selatan dan timur) dan gandum di India bagian timur. Rempah-rempah seperti merica aslinya berasal dari anak benua India. Cabai menjadi populer di India berkat diperkenalkan oleh orang</span> Portugis.<br><br>Selamat berfikir :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0<span>jenis makanan yang mengandung santan yang pekat dan pedas, seperti kari<br></span><span>cabai, cacahan sayur nangka\u00a0</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-peranan-sriwijaya-dan-majapahhit-dalam-proses-182",
            "question": "jelaskan bagaimana peranan sriwijaya dan majapahhit dalam proses integrasi antar pulau pada masa hindu-budha?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada zaman Hindu dan Budha, pelayaran dan perdagangan Nusantara \nsudah mulai ramai dirintis oleh kerajaan Sriwijaya. Sriwijaya adalah \nkerajaan maritim, pelayaran antarpulau merupakan kegiatan ekonomi \nterpenting. Pada zaman kerajaan ini, terdapat pelabuhan-pelabuhan \npenting, seperti, Palembang, Kampar, Indragiri, Sunda Kelapa dan \nlain-lain.<br>Melalui pelabuhan-pelabuhan tersebut, terjadi hubungan \npelayaran dan perdagangan. Pada zaman Majapahit, hubungan antarpulau \nlebih ramai lagi terutama setelah Gajah Mada mengeluarkan konsepsi \nNusantara melalui Sumpah Palapanya. Untuk mengaplikasikan penyatuan \nNusantara tersebut tentu diperlukan adanya ekspedisi dari pusat kerajaan\n Majapahit ke pusat pemerintahan lokal yang ingin disatukannya.<br>Sebaliknya,\n dari kerajaan-kerajaan kecil Nusantara yang telah ditaklukkan dikirim \nupeti ke pusat kerajaan Majapahit yang juga dilakukan melalui jalan \nlaut. Dengan demikian, melalui kegiatan politik dan perdagangan pada \nzaman kerajaan Hindu-Budha, terjadilah hubungan antarpulau dan \nantarpenduduk di wilayah Nusantara.<br>Dengan masuknya pengaruh Islam, \nmaka pelayaran dan perdagangan Nusantara mengalami kejayaan. Pada zaman \nini, terjadi hubungan antara penghasil barang dagangan dengan \npusat-pusat penjualan barang dagangan. Kota-kota pelabuhan Nusantara \nmenjadi pusat pertemuan pedagang yang datang dari berbagai pulau dan \nmemiliki latar belakang budaya berbeda-beda.<br><span>Pedagang Islam di \nkawasan Nusantara bagian barat bukan hanya berdagang di \npelabuhan-pelabuhan Nusantara sebelah barat melainkan juga ke timur. \nDemikian juga sebaliknya, para pedagang dari Ambon, Ternate, Tidore dan \nMakasar, Banjarmasin, dan lain-lain berlayar dan berdagang di \npelabuhan-pelabuhan Nusantara barat seperti Pasai, Malaka, Banten, Sunda\n Kelapa, Gresik, dan lain-lain. Para pedagang Jawa yang berdagang di \nBanten memperoleh barang dagangan berupa rempah-rempah dari Maluku. \nDemikian juga para pedagang dari Ternate, Tidore, dan Makasar mengangkut\n beras dari Jawa dan menjualnya di pelabuhan-pelabuhan Nusantara Timur.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-melatarbelakangi-raden-wijaya-membangun-985",
            "question": "Jelaskan\u00a0apa\u00a0yang\u00a0melatarbelakangi\u00a0raden\u00a0wijaya\u00a0membangun\u00a0kerajaan\u00a0majapahit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Menurut Prasasti Kudadu, pada tahun 1292 terjadi pemberontakan Jayakatwang bupati Gelang-Gelang terhadap kekuasaan Kerajaan Singhasari. Raden Wijaya ditunjuk Kertanegara\n untuk menumpas pasukan Gelang-Gelang yang menyerang dari arah utara \nSinghasari. Wijaya berhasil memukul mundur musuhnya. Namun pasukan \npemberontak yang lebih besar datang dari arah selatan dan berhasil \nmenewaskan Kertanagara.</span>\n<span>Menyadari hal itu, Raden Wijaya melarikan diri hendak berlindung ke \nTerung di sebelah utara Singhasari. Namun karena terus dikejar-kejar \nmusuh ia memilih pergi ke arah timur. Dengan bantuan kepala desa Kudadu,\n ia berhasil menyeberangi Selat Madura untuk bertemu Arya Wiraraja penguasa Songeneb (nama lama Sumenep).</span>\n<span>Bersama Arya Wiraraja, Raden Wijaya merencanakan siasat untuk merebut\n kembali takhta dari tangan Jayakatwang. Wijaya berjanji, jika ia \nberhasil mengalahkan Jayakatwang, maka daerah kekuasaannya akan dibagi \ndua untuk dirinya dan Wiraraja. Siasat pertama pun dijalankan. \nMula-mula, Wiraraja menyampaikan berita kepada Jayakatwang bahwa Wijaya \nmenyatakan menyerah kalah. Jayakatwang yang telah membangun kembali \nnegeri leluhurnya, yaitu Kerajaan Kadiri menerimanya dengan senang hati. Ia pun mengirim utusan untuk menjemput Wijaya di pelabuhan Jungbiru.</span>\n<span>Siasat berikutnya, Wijaya meminta Hutan Tarik di sebelah timur Kadiri\n untuk dibangun sebagai kawasan wisata perburuan. Wijaya mengaku ingin \nbermukim di sana. Jayakatwang yang gemar berburu segera mengabulkannya \ntanpa curiga. Wiraraja pun mengirim orang-orang Songeneb untuk membantu \nWijaya membuka hutan tersebut. Menurut Kidung Panji Wijayakrama, \nsalah seorang Madura menemukan buah maja yang rasanya pahit. Oleh karena\n itu, desa pemukiman yang didirikan Wijaya tersebut pun diberi nama Majapahit.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-sriwijaya-dan-majapahit-dalam-proses-integrasi-antar-pula-959",
            "question": "Peranan sriwijaya dan majapahit dalam proses integrasi antar pulau pada masa hindu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>peranannya adalah memecah konflik dan mempersatukan nusantara , walaupun dengan menklukan kerajaan lain</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-kehidupan-sosial-masyarakat-buleleng-pada-masa-pemerint-678",
            "question": "Bagaimana kehidupan sosial masyarakat buleleng pada masa pemerintahan dinasti warmadewa \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "structur masyarakatnya didasarkan pada sistem kasta , sistem hak waris , sistem kesenian serta agama dan kepercayaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penilaian-kamu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-144",
            "question": "bagaimana penilaian kamu tentang sumpah amukti palapa dari Gajah Mada ? Buatlah jawaban dalam 3 halaman.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara singkat saja ya :)<br><span>Sumpah Palapa yang menyatakan \"Akan mempersatukan \nseluruh wilayah Nusantara \" tetapi hasilnya tidak membuktikan titik \nterang. Ini\u00a0 karena Kerajaan Majapahit hancur, dan \nada saja kerajaan yang masih bertahan\u00a0 Jadi, sumpah palapa itu tidak \nterbukti kebenarannya.</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budaya-cina-juga-membawa-pengaruh-pada-kuliner-kita-saat-ini-cob-289",
            "question": "Budaya cina juga membawa pengaruh pada kuliner kita saat ini. Coba kamu identifikasi pengaruh budaya cina pada kuliner disekitar tempat tinggal mu???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Makanan tahu, tempe, bakmi / mie dan bakso. Itu semua makanan pengaruh dari budaya Cina.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kediri-singasari-majapahit-padjajaran-dari-keempat-kerajaan-i-164",
            "question": "Kediri, singasari, majapahit, padjajaran,    dari keempat kerajaan itu mana cerita yg paling singkat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cerita yang paling singkat mungkin padjajaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penilaian-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-mada-691",
            "question": "Bagaimana penilaian tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari sisi saya sebagai pelajar : gajah mada bertekad keras mempersatukan nusantara dibawah panji-panji majapahit<br>sikap pantang menyerah. pantang putus asa walaupun banyak orang yang mencemooh beliau jika gajah mada tidak akan bisa mempersatukan nusantara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Penilaian saya adalah sumpah palapa dapat menyatukan bangsa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaiman-penilaian-mu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-mad-208",
            "question": "Bagaiman penilaian mu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada ?    terimakasih atas bantuannya ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumpah gajah mada terhadap rajannya ia laksanakan dan ia taati. tetapi pada raja setelah wayamuruk terjadi pelanggaran sumpah itu jeleknya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}